\begin{question}[section=1,name={},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
\begin{compactenum}
\item Erklären Sie die Begriffe Fail-Safe System und Fail-Operational System. 
\item Wie unterscheiden sich diese beiden Arten von Systemen in ihren Anforderungen?
\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
\begin{compactenum}
\item Fail-Safe hat einen sichern Zustand in der Umwelt den es im Fall eines Systemfehlers erreichen kann (\zB Zugsignale)
\begin{compactitem}
    \item Fail Safeness ist eine Anwendungseigenschaft
    \item Hohe Fehlererkennungsabdeckung ist wichtig
    \item Verwendung von Watchdog oder Heartbeat Signal
    \end{compactitem}
\item Fail-Operational heißt, dass kein sicherer Zustand bei einem Fehler erreicht werden kann.
\begin{compactitem}
    \item Das Computersystem muss also auch nach dem kritischen Fehler ein minimum an Service aufrecht erhalten.
    \item Aktive Redundanz ist wichtig (Siehe Flugzeug, bei Ausfall sollte man nicht alles abschalten und warten) TMR
    \end{compactitem}
\end{compactenum}
\end{solution}
